無懼禁聚令 市民紀念7.21九個月

無懼禁聚令 市民紀念7.21九個月

【本報訊】7.21元朗黑夜不知所終的香港警察，昨晚大舉出擊。7.21元朗恐襲距離至今九個月，有網民號召昨晚到元朗商場YOHO MALL靜坐。逾50名港人在「禁聚令」下仍堅持毋忘7.21，到場高舉「光復香港 時代革命」旗幟，大叫口號「香港人，報仇」、「還我公義」。有參加者說：「所以一個人都要繼續堅持同爭取表達聲音嘅權利。」警方全晚不斷截查年輕途人，並一度突襲行人天橋上的市民，施放胡椒噴霧，拘捕最少兩人。

相關新聞：警黑打壓記者 港新聞自由排名新低

警員昨在圍上鐵絲網的行人天橋上截查年輕人。許頌明攝

警拘兩男 向六人發告票

元朗警署昨午4時許已有最少20架警車陸續進駐，「塞爆」警署。港鐵未有封閉元朗站，惟下午4時開始關閉多個出口。警方下午5時在元朗西鐵站內外嚴密佈防，其中大堂有多名軍裝警巡邏和駐守，7.21當晚兩名軍裝警員掉頭離去的東頭村G2出口，昨日在沒有罪案發生下卻有十多名全副裝備防暴警員駐守。

傍晚6時許，YOHO MALL商場有數十人站在中庭上層高叫「光復香港」，不少途人和應「時代革命」。其後有人在中庭遺下特首林鄭月娥和曾在7.21事件當晚與白衣人握手的何君堯黑白相片，有人行過踩在相片上。晚上7時半，陸續有人聚集中庭，約20至30人高叫口號「香港人，報仇」、「還我公義」等口號。

兩名男子中胡椒噴霧後被警方帶上警車。

現場所見，參加者分成四人一組坐下，並互相提醒大家保持距離以防被指干犯限聚令。晚上9時許，逾50人在中庭靜坐，當中以年輕人為主，但亦有中年人參與。有居於西鐵站附近的參與者憶述當日幾乎與白衣人在車站碰個正着，認為「公義仍未彰顯，襲擊我哋元朗人嗰班白衣人，只有七個人拉咗」。她雖擔心警方會施放催淚彈或以限聚令驅散，但認為即使一個人仍要繼續堅持及爭取表達聲音的權利。

警方昨晚重兵佈防，全晚不停截查市民，目標以年輕人為主。晚上近10時，大批防暴警員突然衝上近大馬路的行人天橋，截停多名市民搜查，又把記者趕落天橋，其間向途人施放胡椒噴霧，並最少拘捕兩名男子。至晚上11時許，警方在阜財街截查多名年輕人，以違反禁聚令為由向其中六人發出告票，當中有兩人身穿寫上「救援」背心，與其餘四人互不相識，二人表明會在法庭上抗辯。

■記者鍾雅宜、李詠希

黑警死全家